Auch beim \ac{DBSCAN}-Verfahren lassen sich bei dieser Herangehensweise deutlich bessere Ergebnisse erzielen als beim Clustern der Dokumente. Die Abbildung \ref{DBSCAN_cluster_worte} zeigt das Ergebnis. Die Aufbereitung erfolgte analog zum vorhergehenden Abschnitt.

Im Vergleich der Ergebnisse von k-Means und \ac{DBSCAN} lässt sich eine relativ hohe Ähnlichkeit feststellen. So befindet sich in beiden Abbildungen (\ref{tfidf_kMeans_worte} und \ref{DBSCAN_cluster_worte}) am linken Rand, dort wo sich viele Datensätze konzentrieren, ein großes Cluster. Im Verlauf des ''Schweifs'' geht dieses in ein anderes Cluster über, wobei dieser bei DBSCAN etwas früher beginnt. Am oberen und unteren Rand befinden sich einzelne, sehr viel kleinere Cluster. Das Ergebnis wird jedoch dadurch getrübt, dass der zweitgrößte Cluster (rötlich) kein echter Cluster ist. Hierbei handelt es sich um die durch \ac{DBSCAN} dem Rauschen zugeschriebene Daten.

Somit verbleibt auch als Ergebnis dieses Verfahrens, dass es - neben einzelnen kleineneren Gruppierungen - nur ein großes Cluster im Datensatz gibt, welches durch rauschen begleitet wird. Insgesamt werden von ca. 1500 Termen über 1100 dem großen Cluster zugeordnet, über 300 entfallen auf das Rauschen und 50 weitere Terme bilden die übrigen Cluster. Eine Veränderung der n-Gramme bewirkt auch hier keine erwähnenswerte Veränderung.

\begin{figure}[h]
  \begin{center}
      \fbox{\makebox[\textwidth]{\includegraphics[scale=0.4]{dbscan_worte.PNG}}}
    \end{center}
  \quelle{Eigene Darstellung}
  \label{DBSCAN_cluster_worte}
  \caption{Ergebnis eines \ac{DBSCAN} der \ac{tf-idf}-Termvektoren}
\end{figure}